美國今次真係十年磨一劍

其實冇10年, 都有8年啦
自08金融風暴
美國沉左好耐
一路減息印錢
一路等
發展新技術

另一面大陸自己又印錢
前好幾年都仲有外資入
經濟都仲叫做有增長 (當然幾多係假數冇人知)
但係外強中乾
近兩年問題開始浮面
而且投資既錢好多都入房地產
搞到樓價好似食左大量偉哥咁扯到行
情況好似80年代日本

但對付日本同對付大陸唔同
一個係出口型經濟
日元升經濟就仆街

一個係入口型、重資產型經濟 (係呢幾年入口已經多過出口, 按唔同產品而定)
所以之前人仔升值
D大陸公司係爽既(出口除外)
人仔貶值就仆街(都係出口除外)

當年都要靠廣場會議迫日本仔升值
美國知大陸迫唔到
但利誘就得

忍左你8年
依家美國收水加息
加少少都已經嚇到人仔貶
下兩三年持續落去
真係唔知會爆成點

真係不得不服美國打貨幣戰既功力

哦 咁樣叫勁

係呀 美金勁哂, 其他貨幣死哂

咁既形勢之下 又睇下美國佬又可以強多幾多年囉

又睇下支那又可以幾多年內'反'身囉。

點樣入口多過出口呀，我眼花定你打錯

係你唔識
唔識就出少句聲

認真真係仲係貿易逆差緊

事實仲係有好多古代人以為強國係出口大國

2018 個情況非常似 2003......
可能更差

當年雷爆都係大戶劇本黎

美國最強，中國咁撚勁沽哂d美元佢啦，用人民弊做外備啦

香港沉左20年

爆又點，美國只係想剪羊毛，唔係殺左隻羊。日本當年爆，吹咩迷失咁。其實到今日咪一樣咁發達，有錢的日本人一樣有錢，普通日本人肯繼續勤力做嘢，生活一樣差唔多。美國只係吸血鬼，唔係殺人狂。仲有香港都唔可能係美國把較剪下獨善其身，除非你真係無產階級。

就算所謂支爆，中國的有錢人一樣咁L多，咁豪。每次的經濟危機，咩風暴，其實只係財富大轉移。將多數人的財富又集中去少數人上。呢堆少數人絕對會包括中國人。

講述得幾好 留名

2003係點？
可唔可以講多d
交流下

可唔可以講詳細少少會點？

爆，都只係洗牌

佢唔明只要石油價格仲用美金訂美金都唔會死

難分真與假
連登真係連財經台都咁低質？
12月貿易順差446億美金

支爆根本唔可能，因為只係一班人自己圍爐取暖

日本當年爆完都仲有得救
好大程度係因為佢技術真係好勁
而且唔會出口技術
最最最勁既野自己拎住
都仲keep到競爭力

貧富懸殊就邊度都有
我唔知日本咩情況
但晌大陸窮點都慘過晌日本窮

Overall 的確係咁
但睇埋當中對某d 地方同某d貨物既net ex 就唔係太樂觀
所以我一早講左係要視唔同產品而定
例如手機、電視係外銷到
但戰略性既野
例如石油
又唔同講法
重要性都唔一樣

討論下je，我有錯就指出黎，唔洗勞氣

呢啲咪民族差異，大陸有啲咩獨有技術支持到經濟，另外仲要加埋做生意嘅方式，除左資源生產我諗唔到其他

要番工ga
寫住先
慢慢傾

所以民族性真係好緊要
聽番當年南韓金融風暴都係有成班國民賣金救國
大陸就只有走資

就係咁sad
我地改變唔到d咩
但睇清個形勢
幫助我地晌洗牌果陣睇下搵唔搵到兩餐

中國唔通冇優勢咩，十幾億人口市場，咁多資源。美國都係要全世界包括中國人，繼續努力生產。總之肯繼續接受美國訂的世界秩序，所謂的爆，其實只係經濟循環。

如果要擔心支爆，擔心下香港仲好啦

所以窮得只有錢

中國問題係複雜
佢市場係大，資源係多
問題係呢個優勢可唔可以keep到
資源價呢半年叫好番少少
但好到幾耐冇人敢包

講番貨幣
人仔貶，對外購買力相對少左
同時通脹又開始上
經濟keep到都仲好
但keep唔到就漲脹
對內外都購買力下降
都唔係太樂觀

爆的確係經濟循環
大陸風光左咁耐
要還都正路
問題係你唔會想同大陸一齊還

小型外向經濟體
仲要冇實業
基本上係最無力

係呀，加上租金累事，好唔健康

美國最勁嘅地方係爭全世界十幾廿萬億美金
但因為軍本位 你冇可能叫到佢還
仲要keep住Qe印廢紙 你都要承認美金
石油又規定要用美金交收
美國

留名

美國科技跑先全球，根本破唔到領導地位
政治因素再加埋美元主導，根本冇得輸
就算自爆，一定拉哂全世界落水

頁岩油
電動車
電磁炮
F35
求其講幾樣都夠J

淨係拎Tesla同比亞迪已經分左勝負

f35有咩好j

支那學人講經濟循環
咩多人市場大
佢咪就係靠多人做左世界公廠囉
credit用左就要還架啦
支那係唔可以有經濟週期
錢谷哂去有錢佬度 走哂佬
窮人佔大多數 經濟能力低
市場亦唔吸引

加上支那鎖國 美中關係會變差
支那缺外資 大量低學歷人士失業
依個係極權社會既致命傷

經濟週期係得西方國家可以有
你睇俄佬依家幾撚惡
堂堂一個大國可以要同土耳其玩中東依d蝦毛戰爭

同日本唔同
支那冇文化教育有根基
社會穩定係靠武力打壓
所以極權社會 經濟衰退就會引致解體

支那今時今日算係做得唔錯既係不斷買外資
成個歐洲都差唔多比佢買左唔少
應該有唔少技術既

但佢地竟然用支那錢買外資
咁原本可以用黎發展支那既錢
就送哂比外國人駛

咁睇下d技術值唔值啦

其實走資你先驚，一爆個資金斷咗，全世界都難獨善其身

同埋如果支爆冇得借錢買外匯，人民幣對外又會升。好難講香港係好事定壞事

經濟循環係民主國家玩既遊戲
選舉 資本主義 新聞自由係一個PACKAGE
你以為可以只取好處自己繼續獨裁?

支那你只係委內瑞拉之流
唔好拎自己同日本美國比

全球非美元貨幣資金，債市資金夾番入美股美元，黎緊幾年USD/JPY 試番1985年高位，美股飛升。搵食搵食時間

其實買技術 好難講
好既 買到即食 可以搵幾年錢
唔好既 個技術根本未成熟
同埋最重要一樣野
中國無人材去繼續完善化該項技術
而且中國太多人抄襲
只會累鬥累 發展唔到落去
人地有你呢筆錢 可以再去發展
人地有既係腦，係創造力
缺既係錢
但中國有既係錢，缺既係腦，技術同思想

正解

講到買技術
你買到既可能都只係幾年前既技術
最核心既技術唔賣
加上一套技術係要不斷發展
俾你買斷左人地最新技術
幾年後都係會舊

聽聞F35暫時係空戰界葉問
一打十

上面幾位巴打對經濟循環見解獨到
又學到野

留明學野

出入口果到可唔可以講多啲

幾多支那人仲用緊iphone

被封，班支那憤青會點呢

Apple算唔算
蘋果同小米加華為
你會點簡？

出入口我咁睇
覺得我唔啱就講聲

有d 重要又必要既產品例如石油
幾年之前都係淨出口
依家淨入口
咁你人仔貶
對外購買力細左
入口石油就貴左
即係入口型通脹

出口就可能係d製成品外銷
例如手機、電視
相對地冇咁重要
而且依家仲有其他新興工廠
人工成本再平
例如越南
已經有人講晌美國生產整體成本仲低
唔一定要中國製造
所以我唔會只睇overall 數

Apple 梗係算

上面無啦啦有人話9我
其實而家係轉型緊，一路踢走d低級工業
轉向服務業同埋中高階工業
發展（抄襲）速度真係好快，華為已經超過左Samsung market cap
上面有人話tesla vs byd, 其實中國電車有間叫Nextev, 先係同tesla 同級
軍工一定無得比，美國發展左幾多年，到而家軍費都未追到
支爆發生機會不大，中國同日本唔同,特別係行政，中國可以做乜都得，佢係獨裁，有好有壞
我就唔希望支爆喇，支爆既話香港一定玩完

弱智

中國已經唔玩低階工業，一來人工貴哂，二來污染
所以成日見廣東d廠執哂，果d就係低階工業
一係內移，一係去東南亞
美國生產成本唔會低，同埋唔易請人，美國失業率得4.9%, 人從何來
人仔貶，入口野係貴左，但中國產能過剩嚴重，寧願平賣d野出去，條數都抵過貴買入口野
我反而想知有d咩中國係要入口，糧食，石油，高科技產品？

應該係能源食物一直都係入口國, 其他野係出口國, 之前一直都係後者遠大於前者, 呢刻都應該仲係, 不過應該好快唔係.
中國如果創造都有價值既品牌, 佢淘汰低級工廠係正確, 不過佢地錯估自己實力, 血汗工廠俾佢迫死哂, 但以為有能力搵錢既品牌, 出去係冇咩競爭力.

美國先係入口大過出口WOW.
所以強美元先符合美國利益, 只係美國國債極高無條件加息之麻.
唔係一早加爆左全球冧市佢又收羊毛.

而家D泡沬大到收唔到制, 但大家都唔想第一個爆先頂住.
今次真係無人知架船會駛去邊.

睇香港D大陸自由行
其實可以睇到D錢會去咩方向

我覺得咩技術呀出口呀其實都冇咩咁巴閉
一日石油交收用美金美國已經玩撚曬

長知識 我都認為支爆機會唔大，因為佢行政太方便，想點玩就點玩，冇可能死

買到都無用, 無更新
而且強國人做野又那西, 有d要求無氧之下加工, 佢地咁求其. 比埋技術佢, 一樣做到好7

佢地食左頭一浸, 之後做衰個朵, 又係得幾年命

行政快，都要睇佢推行政策係好定壞。
如果係壞就等如加速再撞車，死快d。
個股市熔斷機制，話推就推。一推就死，更加引發人為股災。

個熔斷都唔知話佢on9定乜好

依家係俾佢控制都唔識控制
資金外流你想落閘
第時就算你再sell多次中國夢
都唔會有咁多人想投資
因為知道拎唔番
冇新錢入
呢個都係點解大陸經濟好難做到循環既原因之一

熔斷機制呢個本身冇問題
是on9 在跌市先來推
結果變成大跌市

好多人唔明貨幣係咩？ 貨幣=國家, 一個國家只要唔滅亡, 佢個貨幣就會有價值, 日本, 美國要滅亡基本上係天荒夜談, 佢地只會係換政府.

支那就唔同, 基本上黨已經等如國, 如果爆得, 基本上係共產黨都無埋, 因為貨幣係跟國.

因為共產黨無左, 就等如無晒錢, 所以支那人到時會更愛共產黨, 因為佢地唔想無晒錢

你又錯啦, 支那人唔會愛黨, 只會諗盡辦法點樣搬走啲錢! 你又忘記咗文族劣根性!

侵侵玩鳩打比台灣 強國都唔撚敢出聲就知有幾唔掂

197X年日本個時已經無晒挑戰美國軍事地位既雄心，所以美國唔會整死佢。
而家中國似一戰既德國多d, 重要對手係比英國更強既美帝，連奧匈做盟友都無

留名

點睇中國人仔政策上個trinity 既未來取向？偏向邊方？有感人仔匯價中央會棄守

其實支爆好難，近年經濟轉型已經略有所成。加上佢閂埋門玩，美金升最多搞到佢人仔貶值，但佢宜家佢封緊你走錢的渠道，迫你留番晒係大陸共存亡

除非打仗或共產黨自己on99搞冧個樓市，否則都睇唔到有咩事可以令支爆發生

應該都係搞capital control, 一邊控制住資金流走速度，一面等人仔有序下跌

放任俾人仔暴跌的機會好低，一定出現勁多民怨，而且個個人用唔同的方法搬錢黎香港，到時想禁都未必禁得住

係高登講中國經濟真係哂氣
發達國家全部都入口石油啦，係咪代表佢地戰略性俾人揸著春袋呀
中國要入口係因為佢工業活動強所以先要入口補充喎

其中一個原因係生產成本，生產一桶蝕一桶，入口幫補雨好過

霧霾 + 大地震...
自然災害
天滅中共 !

咁生產成本受好多野所限既唔同地方，油田既質量成份，當然仲有科技，全部有影響
但如果係經濟學角度，你入口石油去做生產，然後再生產其他物品去賺錢，其實真係無可能睇做唔好

前幾版講話中國經濟冇循環
而我理解既循環係加息減息周期，
經濟差->加息->通縮->鼓勵儲蓄->淘汰過剩產能->提供空間比新技術發展
但係美國一有事就減息印銀紙，似係無限延長當下stage 而唔係促進循環

錯左請屌
留名學野

你想講美國定支那呀？

經濟差重要加息？做咩要鼓勵儲蓄？

所以我唔覺得會支爆
反而經濟一步一步咁陰乾, 慢慢衰退. L型經濟, 無得番身

美元萬劍歸宗

F35支援機黎，未必抽得贏F22🙈

呢個係前排睇到既理論，想知各位巴打點睇
加息：
減低一直以黎導致經濟危機既錯誤市場資金流動
比市場有機會儲氣重組（不過有機會陷入萬劫不復既低迷）

但係，經濟差減息只有吊命用途，經濟差既病因並冇處理過，只係keep 住吹大個泡泡（所以我頭先話美國根本冇循環，而係無限延長某個stage)
好彩既就係捱到前面講既技術創新就可以美其名十年磨一劍，但一個唔好彩個泡爆先就gg
成件事好keynesian

香港可以獨善其身咩

屌你啦，吹撚到NextEV同tesla廠同級
你支那NextEV有乜專利？出左架快跑車就叫同級？電車要快唔駛高技術，唔撚怕爆炸死去谷大個電流就得，而且車都未有正式賣，都唔知係咪一撞就散
人地Tesla就成個電源管理技術度，玩notebook電池都行到成兩百miles，仲有其他自動導航技術，樣樣勁撚過你D支那廠

知識係你，冇人可以搶到

人地就算賣左d實物比中國，最多咪自己再起過lo, 起完再科研，支那買完再原地踏步打飛機

新唔新唔係問題，問題係支那買完係唔會進步

呢個游戲係佢發明 點會唔識玩 淨係唔聲唔聲對付普京果幾招 已經話左俾全世界聽佢仲係大佬

如果入口石油成本上升
但你再生產其他物品又加唔到價/賣唔出
亦好難睇好WOR

支那而家係全世界最大既糧食入口國 而最大供應國係美洲某強國

其實係香港一睇就知，電動車除左tesla之外，香港正苦咁愛國都唔敢用大陸電動車

寧願買雷諾都唔買BYD

劉鳴先

個個草錢加劇過剩
到時鳩縮

以膿立國

唔可以
但始終港紙都仲係同掛美元
雖然港紙兌美元都要貶
但兌其他國家貨幣都應該有得升
叫做煩少一個問題先

美國加息
如果港紙掂到弱方兌換保證
佢冇得唔跟加
到時加到一個位
資產(樓)價格正路要PK
但要頂到去邊個位先會PK就好難知道
我都想知道個Trigger Point (我就覺得係失業率升)
有冇巴打賜教?

人民幣貶值
以單一因素睇
晌香港上市大陸公司既港元估值要跌(因為HOLD人民幣資產)
由於香港呢幾年大把呢D公司上市
所以個市都
係做出口既公司 / 收入同資產係美元既公司可能會好D

有冇巴打講解下人仔繼續貶值既可能有幾高 甚至去到1：1？？？ 十幾年前有玩人仔定期而家到期唔知換唔換返港紙好

就算美國死大陸都唔會好過

大陸虛擬貨幣好西利，戶口入面嘅錢只係一堆數字，只要是但一間金融機構出事都已經夠破壞成個體系

阿爺冇路捉嫁喎，唔想佢跌就會托住，你以為佢升又會跌比你睇

有得走真係好走
唔好貪個少少息
如果第時鎖起國上黎真係走都走唔到

我覺得港樓又唔會點pk，慢慢跌價係合理，但好快會有人接貨，當中包括大陸人

另外我估最先死個班係一按二按三按個堆人，跟住到專做樓按嘅中介財仔玩完，但係呢堆人數唔係好多，只要香港冇咩大事發生我都覺得唔會點影響到失業率

至於人民幣眨值，最直接影響係內銀派息，好期待到時股價會點

陰屍紙信唔過 幾貴息都係咁話

黎緊呢年成個亞洲都冇咩運行

各位先等人仔港元一比一，
之後港元返沙咀開始時代，100：125。

不過，我估港紙2-3年內會開始變相掛人仔
例如先玩雙掛，美金人仔同掛，之後港元開始退出市場，2020-2022,香港直接洗人仔。

香港到時變大陸國民待遇，
一樣有外匯管控，唔再自由出入。

大陸係醒就應該放任香港，香港先係大陸唯一出路

共狗只有宰割香港續命一條路可行
特別係習近平時代，陰乾完香港
香港就可以行大陸果套
好命香港就拖多幾年。

只係佢地唔識利用香港獨有嘅優勢
想吞左香港，然後散水

大陸人最叻係過橋抽板，想利用香港國際化，國際化完左就丟左香港。但為左防止人民幣，宜家走回頭路

香港人真係要自求多福，遲早有人會再次提出同人仔掛勾呢樣野，仲要成班為左自己利益嘅政棍不斷出賣香港，痴撚線

當年任X剛提同人仔掛勾
我眼都突埋
好難想像佢呢個LEVEL既人唔係收左錢
點會俾D咁ON9既意見

呢班人真係食撚屎

今次之後
大家都明人民幣行唔到國際化 (真係國際化仲唔走咩)
但大陸就不斷同非洲增加貿易
令到全世界都好似越來越多人用人民幣
迫世界銀行提升人民幣地位

人民幣唔會國際化，只要佢一國際化，一來匯價問題，二來管理不善嘅國企一定會摺埋

中國其實想入SDR原因係想做到好似大型銀行咁，大到不能倒

國企，央企一直改革中

呢個世界除左美元之外,乜都可以倒
支那果套諗法走出支那就算鳩數啦

大到不能倒，唔等於不能倒

我都以為係
有無巴絲講多d

糧食入口大國
冥幣跌一定餓撚死晒班支那人

值得討論嗎？睇貿易順差定逆差重要啲

支那轉型
服務為主既經濟
依樣野係靠教育系統 公司名譽 市場開放同自由度
支那冇一樣野比到 除左靠香港唔知咩通
但quote冇爆過 即係外國人唔睇好
外資走佬已決定支那轉型失敗

再加上支那人都唔用支貨 買外國名牌
自己既資產過去幾年不斷投放去外資
間接損害支那長遠經濟發展

支那環境嚴重污染
旅遊業絕對做唔起

點轉型？

支那係糧食石油入口國
但支那係堂堂歷史大國並擁有豐富天然資源
點解要入口？ 人口過多 唔識計劃 過量開發
人地美國大把石油 但慢慢開發
你支那呢？ 收得皮 仲未講佢幾年前買落既80美金石油

下年石油價有可能升返少少 但都好難上返80蚊

我覺得個別產品既出入口係有meaning
唔同產品都有唔同重要性
所以點解有產品係戰略性

當然如果只係睇資金流
睇貿易順差逆差係直接既

見到獨裁政權做乜都得所以唔會爆呢個理論
就知偉大嘅b sir 都係連登同大家會戰

一齊圍爐打邊爐啦喂

又咁講
睇數據服務業對佢GDP貢獻比例過左一半
依家都仲加緊
但留意番應該房地產計入第三產業
所以呢個所謂改革改成點就心中有數

依家大陸都係想用基建谷GDP
搞公私營合作去綁架民間資金
其實都係行舊路

而我不知道B sir 是誰

阿爺一定唔會爆

大陸話想將科研投入入計入GDP。

但計埋科研投入，同最終製成品加埋，會重覆計算。。。所以唔太明

日本失業率有幾高你知唔知,自殺率長期高企,當年爆一爆單係香港都執左唔少日資公司,到今時今日都未回氣,本國經濟又放緩,今仲赤字十億。你同我講冇野? 言之無物得個吹字

大陸糧食真係算吧啦
幾年前已經有報導講
大陸某d地方污染太嚴重
連種出黎既野都唔食得
污染呢個問題晌中國係解決唔到
同佢既民族性有關
(不過大陸人咩毒未試過呢)

80蚊石油真係笑左
俄佬搵到大水魚

支那只會口中愛國讓領導先走

做數嘛
R&D出名燒錢
又未必有回報
仲未計有d公司食飯都報R&D數
(報R&D, 睇上去做左野)
大陸既數字更加唔可信

所有野冚住哂咪即係冇事囉
以佢地嘅思維，有霧霾都係自然現象，唔影響健康嫁
班黨友都係繼續圍爐取暖

你話以咁樣嘅思維轉唔轉到型丫拿

今日689上京，仲講一路一帶

人地東南亞地區睇落落後，但係起碼唔會污染自己地方，中國人把口就愛國，但係為左少少利益咩都唔顧，大佬呀你地成13億人，每人倒小小污水落河，d河變晒臭渠喇，佢地係點做得出架？

印尼人會燒森林

蘇州以前好多自動化設備供應商都轉型或者執咗，啲老闆寧願拎錢去炒股炒房都唔願意投資去做一項需要長期研發嘅活動。仲有好多廠都係跟住國家方向走，邊樣有政府資助就做邊樣，但好多都只係為拎錢，研發過程就落晒袋，根本無心去做研發，成功率同質素都無得同外國比，試問中國如果轉型？

劣根性！冇得改！

劣質國民

點解支那而家仲行緊帝制
（上至雜種下而賣菜阿姐d心態）
又有人會相信改革到

洗腦都洗到傻哂

燒山雖然都仆街
但都係空氣污染
相對土地同水源污染既持續性低好多

由做實業轉型去炒股炒樓

講起大陸人炒樓
近年大陸d銀行既個人貸款比例升唔少
應該好多都係樓按
如果連樓都爆埋
一來大把負資產
二來到時呢班人會唔會繼續還錢都係一個問題

大陸樓市唔會爆嘅，政府一定會死頂。好多大陸人一世人嘅目標都係房子同孩子，搞到佢其中一樣都同你搏命。就算出事銀行都唔會call loan，收返都賣唔出。

我好奇係度諗，為左做數起咁多死城出黎，反正都冇人住，拆左佢再起豆腐渣死城，又增加左gdp啦，無限loop，正呀

好多數大陸企業吹到幾大都無用 阿里巴巴股價再高都只係數字遊戲 外資投資係大咁谷高左個股價捧左佢上天 但實際上有幾多外國人買淘寶貨？

當你業務同市值唔對等既時候 只要外資一走

同埋大陸好中意用民族思識鼓吹人感性消費 令人覺得雙十一淘寶個交易量大就代表中國強大 人人都應該要貨金支持祖國

之前個市有幾壞都爆唔到我覺得係因為中國深知自己強在洗腦同思想操縱 就消耗民族思識去救個市

只不過大陸人無機會食好嘢，先會覺得四十大盜呢嚿爛屎好食。如果佢地無防火長城，唔係限制外商生存，根本唔會出到一堆抄人idea抄到上神檯嘅企業

強貼留名

係訂單有問題，雙11成日話自己一秒有幾多十億成交，多過Amazon。但當中有部分係商店買番自己貨，推高左成交量。

仲有你話外國人唔買淘寶貨有咩問題？？阿里巴巴target customers冇話過係外國人

為反而反。偏離事實根據。你自我洗腦一味反共

條五毛好煩

蘇州附近全部都係死城

美國最屈機係QE 完三次之後，而家個個都揸返美元…

因為其他國家都有QE，互相抵消左。

行勞動法係on9
你想保障d 中國員工原意係好
但當你中國工人唔再人工低 工時長 無法例保障
我當外國勞工人工唔變
中國勞工比起外國勞工相對價格就貴左
咁外資仲點解要係中國設廠？
人地明知中國制造貨品品質低
又多有毒同假產品
就係貪你夠平夠賤先係中國做
你未提高質素 先提高待遇
等死

習上場果陣好似話過要平均人工5年升一倍
玩死成班廠佬
依家佢地一係入內陸
一係用多D機器
再唔係就唔晌大陸生產
你見玻璃大王都去美國開廠
小米華為晌印度開廠
都知發生緊咩事

點解外國人唔買淘寶冇問題
咁點解amazon 要去咁多國際branch?
用個腦啦

阿里巴巴想打入美國市場呀
佢要搵美金呀
佢造靚個數都係為左比外國人睇
中國仍然好強大 一年比一年強大
仲專登請nba球星做嘉賓

有咩國際大公司唔想令外國人買自己野

用下腦啦垃圾

阿里巴巴無可能打入美國市場。。。

一個國家長遠發展一定重在工業同科技 中國近年科技工業能力向上速度遠低過資產價格 long term 睇兩者絕對會converge

有冇可能
同佢想唔想係兩回事

其實無可能變

依個政府，或者金管局都無一個肯去做哩樣野
一做有乜冬瓜豆腐要落台

冇錯，你講呢3樣野都要入口，支那國內有人估計，官方話就話糧食自給率有90%，但實際應該8成都冇，仲要好多貧窮地區已經係食煉金食品。我睇國際環保組織條數，支那可耕作土地超過1/5已經污染到無法再種糧食。由80年代開始已經有一半河流消失左。剩底既淡水資源，有幾多被污染至無法飲用，冇人知。

按佢13億人口，8成自給率計，外國一斷你糧食進口，你要餓死2.6億人先夠數

爺你老母

講開支那樓市，不得不講支那國人心態。老老77，換轉係你地自己，如果你地賣走自己住緊間屋攞返既錢，就夠你全家移民去歐美澳等國家，唔撚洗再吸有毒空氣，食煉金食品，飲重金屬水，你會點做？

我上天涯移民版，見支那人2014年已經開始有人開post講呢樣野。亦解釋左點解，支那近兩年國策係不斷禁止國民將佢地既錢轉移去外國。當佢控制到普通國民冇得走之時，就係支那樓市玩完之日。

支那既新樓，可以任你賣天價都得，因為袋錢既係發展商=黨。但二手佢已經做到差唔多冰封（業主冇得賣樓攞錢移民）

你再睇返香港近一年既所謂「辣招」，你就明誠哥點解連香港既主力都要撤走

原型機F-22 1989年面世

F-35 只係改良模式

30年過去應該收埋左下一代戰機未出聲

我都認為唔會變
只要一日大陸官員要靠香港走錢
港元都仲有利用價值
不過唔知呢個情況可以直到幾時

推手方面一定有人做
只要俾足甜頭
總有人肯背負千古罪人呢個名
（不過對大陸黎講就係大功臣）

香港人真係要搵定後路

呢位巴打睇得通透
可唔可以講多少少
點解二手成交會冰封？

二手成交就係反映市價
大勢係大崩盤
當然要同之前一樣阻止人沽空股票

其實將心比己就可以，支那既樓既質素同埋供應量，天生已經係令二手成交唔會太活躍（你夠膽買層30年樓齡既支那樓？）

但由於樓市升得太快，唔少人可能要去二手市場買樓（自用或者炒），所以果D小業主有機會高價賣出佢地既物業。但限購令令到成個市場冰封，相對而言，一手樓仲可以由發展商去諗計走後面出貨（亦係支那政府既目的），你小業主邊鬥得過？注定支那二手市場有價冇市。

小業主冇得賣樓攞錢移民，自然支那既外匯儲備可以留返俾党

好喇，到你而家睇返香港，你會發現情況仲明顯。政府落既所有所謂辣招，出左黎既效果係二手市場食晒屎，換樓客受影響，上車客想買樓咩？買一手樓啦，新地之前元朗可以做到8成至9成按揭，我個人覺得根本係打矛波，官商勾結。

好喇，發展商出晒貨喇，走人了。你諗下你幾耐冇見＋X哥，數字叔，雞扒妹同埋KERORO佢地公開露面？呢幾間公司（除左＋X哥2015-16年擺明走人）幾耐冇響香港有大動作？

老老77,我自己都搬緊錢離開HK啦，個立法行政司法系統俾班土共咁玩法，我睇你幾時強制結匯既啫。

爆鑊勁，低價買你既資產，一直都係咁玩

高登B sir都唔識

Bernstein, 人仔大好友

B乜鳩都黎左？？？

搜下TR3B咩來
美軍1994年已服役，美軍但未向外公布。

item A: 一帶一路
item B: 亞投行
item C: 人造牛市
item D: 房市瘋漲
item E: 資產證券化
item F: 實體經濟競爭力下滑
item G: 過剩產能
item H: 地方政府債務
item I: 人民幣國際化

中國這幾年在下三盤棋
1. 對外的影響力與經濟力
2. 對內解決地方政府債務
3. 對台統戰，對港控制，對新疆西藏壓制

3略去不講，討論1 &2

中國政府希望透過A+B+I達成1的任務，並解決G問題

以及製造C的假象, 透過E手段，包裝H賣給老百姓，以及亞投行股東，解決問題2

看起來都是很完美的，甚至可以說是全球首屈一指的謀略

但是，人算不如天算，因為某種原因，可能是政府高層權利鬥爭，或是高層中飽私囊而想
趁勢獲利，加上中國股民的狼性

實際上發生的情況卻是，政府主導的C，使人民無心生產而使股市從2000點瘋漲到5100點
，只用了一年時間，結果造成F,G更加嚴重

結果中國政府擔心H還沒包裝E, 股市就漲成這樣，必需出手控制，結果股市又花了3個月
從5100點自由落體到3000點，結果2就沒戲唱了

而因為這樣的股市造成的F, G問題，導致經濟成長下滑，加上打壓外資公司，扶持中國廠
商，貿易保護的結果，造成資本外流嚴重

並因股市沒搞頭，人民缺乏投資標的只好買房子，又造成D, 結果還是無心做實體經濟，
又反過來加劇F,G

而中國政府為了維持匯率，持續用外匯存底干預市場，導致四兆美金變成三兆並持續下降
，且又加深資本擔憂人民幣貶值而想盡辦法逃離

這影響了亞投行跟一帶一路的資本儲備，結果1沒有如預期效果，2也沒有希望

白白浪費了兩年時間，完全沒有完成實質上的結構性轉型，反而是把錢挪來挪去

將來一兩年大家心中既劇本又係點既呢？

大部份同意，除左話支那想做結構性轉型外。支那曆代領導人，都係上台，掠錢，走人，下一代。重來冇諗過點真正發展呢個國家。只不過咁唔好彩到雜種呢一代要掠要劏既都8899. 資金流走係必然結局。加上而家搞埋外資，佢一死就永不翻身。

如果靜係睇二手樓市場
其他國家都仆哂街
新加坡 英國 加拿大
但有唔同經濟背景
主要原因係支那佬冇水 再推唔起個市
同時平民又會冇錢買貴樓
就算草到首期都買一手

樓市最後都要爆 中國爆 香港爆
但香港冇可能做到你所講既強制結匯
因為香港樓太多海下投資姐
同時港元美元排勾 技術有難度
如果香港實行強制結匯同引發支爆係冇分別

有冇諗過有可能落黎搶錢救上面令外匯用盡聯繫匯率維持唔到
我覺得始終係土匪出身咩事都有可能

如果支那爆先（其實已經爆緊），去到山窮水盡，我覺得絕對有機會。

按支那人習性，你見佢地見唔對路就黎香港用人民斃換港紙，要香港食廢紙，間接即係用香港既外匯儲備幫支那埋單，你諗下，佢CNY個POOL印左咁多廢紙，香港頂唔頂得住？

支那政府亦樂得你平民去香港換，反正唔搞到支那果3萬億外匯儲備，唔阻住佢讓領導先走，佢先唔理你咁多。

唔會明搞聯匯，香港牌頭太重要

但共狗已控制金管局，必要時暗中夾硬拿錢走番上去救市真係冇人知

個問題唔係支共發唔發癲
係就算佢拎哂香港d錢都一樣救唔到支爆
當然佢可以拎 但絕對影響唔到支那收皮既結局

係

支官係醒既就應該保留香港成為最後避風港

等佢地可以去香港繼續享受人生

銅鑼灣書店已經話左俾支那高官知：香港係唔安全既

個post變到純粹係搵個地方發洩對中共不滿

政經政經，本為一體。你單睇經濟，只係睇到一半。

我中學係簡 中史 經濟

咁不如講講閣下有何睇法？

我只係想講香港要實行中國果套管制方式
係唔理性，對香港同中國都冇好處，亦都唔影響到結果
當然佢地可以發癲 依個就係班商家佬停哂手腳既原因
因為佢地唔知支共可以癲到點

但企係美國果邊睇 佢話知你自爆定點
依獲支那隻船係沉硬
個問題在於佢想拉哂成個東亞落水定點

買俄羅斯ETF

美國即將出售戰略原油儲備

侵侵老老實實你估佢唔到,但正因為呢個形象所以連菲律賓狂人都要乖乖地做返狗. 佢最近對台灣既態度亦係可圈可點.

講返經濟: 美電之前唔係冇上過100,但之前人民斃冇太大既反應. 點解今次美元強勢人民斃好似好大件事咁呢?正正因為支那已經頂唔順,唔排除上一次見100係試探性質.

幾多人落水都要睇下對家係點反應,如果支那玩目前既強硬路線(經濟上開始落閘放狗唔俾外資錢走,軍事上開隻爛船去台灣挑釁,政府上繼續同東南亞諸國反面)唔排除會係成個東亞去瓜分呢場戰役(當然有人食肉有人飲湯有人得湯渣)

你諗下支那而家國際上有幾多個真正既盟友?

美俄關係改善。其實我係玩外匯嘅，長渣盧布

我知，美國係石油出口國

我反而有興趣想知點解你會睇好蛾羅斯.

因為之前盧布跌過左籠，宜家修正返姐。川普同俄羅斯合作解決中東問題，敍利亞政府軍統一全國，都係有利俄羅斯。歐洲有意大利同法國政黨親俄，選舉有可能勝出

沽歐元對盧布，美金對盧布都係有好高息收，仲可以賺價

原來有呢個關係. 我本人無去過俄羅斯,唔敢評論太多.

但如果對比返匯率,英鎊同歐羅目前都係低位,唔係值搏過盧布咩?

英鎊同歐元呢啲我會係短炒。長渣就唔考慮。

正垃圾，講投資買啲乜就冇哂人。

插中共就個個出黎講

入人仔期貨啦，而家跌到痴左線
將來同港紙一算就肥仔啦